HK professionals must stand up for China: CY Leung

Former Chief Executive CY leung said on Monday that it's only right that Hongkongers are prepared to make sacrifices for their country.

In a speech celebrating the 40th anniversary of China's opening-up, he said while China is prosperous and strong, it still needs the dedication of the Hong Kong people.

He added that the city's residents have to fulfil the responsibilities that come with being a Chinese citizen.

Leung, who now serves as a vice-chairman of the Chinese People's Political Consultative Conference, said professionals in Hong Kong have a duty to help China's economic reform.

He added that professionals must use their expertise to fight for China's rights on the international stage.